球迷抗爭 球員破「柬」 贏波歸香港

球迷抗爭 球員破「柬」
贏波歸香港

贏波歸香港！香港足球代表隊在社會動盪的時候再出戰世盃外圍賽，在6,497名球迷打氣下，周二晚於香港大球場以2:0擊敗客軍柬埔寨，麥柏倫終取得自今年四月成為港足主教練後的首勝。全取3分後港足仍以5分排C組第4。

記者：禤家民、麥卓溢、曾雁平
攝影：易仰民

相關新聞：馬不停蹄：下月征釜山決戰中日韓

暴政持續打壓港人，港足成為市民稍為慰藉心靈的良方，球場也成表達訴求的地方。昨晚港足迎戰柬埔寨，球迷依舊對中國國歌發出噓聲，以及唱起抗爭歌《願榮光歸香港》，爭取機會表達政見，「光復香港，時代革命」、「香港人反抗」、「五大訴求，缺一不可」等口號響遍大球場。

正選上陣的港隊前鋒夏志明（右）先開紀錄。

球迷帶同「查警暴」及「止警謊」等標語入場表達訴求。

港隊靠羅拔圖（右）奠勝，以二比○擊敗柬埔寨。
陣容進取 子彈開紀錄

觀眾席有抗爭，綠茵上亦為2022年世盃戰鬥。面對首循環作客僅1:1賽和的柬埔寨，港足主帥麥柏倫排出較進取的陣容，以「子彈」夏志明和艾力士兩位衝刺力強的球員任前鋒及右翼，基奧雲尼則被安排在左翼，除停賽復出的丹尼代替羅梓駿任正選左閘，中後場陣容與上周四對巴林無異。

賽前，麥柏倫領軍下的港足未嘗一勝，面對同組實力最弱的柬埔寨，港足踢法較主動，但首次攻門要到14分鐘才出現，夏志明接應界外球，於禁區外窄位拉射僅高出。其後柬埔寨一度取得較多控球權，基奧雲尼及艾力士兩位翼鋒更一度退守兩閘位置。然而港足卻憑一次反擊，由艾力士策動，交予羅拔圖右路傳中，柬埔寨後防大亂，夏志明門前接應撞射破網，港足在21分鐘領先1:0。縱使落後且受壓，惟由本田圭佑帶領的柬埔寨仍堅持小組短傳踢法，幸港隊半場仍領先1:0。

羅拔圖奠勝 麥帥開齋

易邊後港足繼續爭取入球，53分鐘羅拔圖頭槌二傳，惜入楔的夏志明來遲。港足久未再取入球，柬埔寨更反客為主，只是多在禁區外短傳，少有攻門，只得55分鐘燦保連禁區頂施射高出。港足其後再得攻門機會，76分鐘基奧雲尼接應傳中頂斜，未能拉開優勢。然而，柬埔寨隊長維沙在78分鐘不智侵犯葉鴻輝領第二面黃牌被逐。柬埔寨多踢一人下，港足終由羅拔圖在83分鐘於禁區內爭贏身位後推橫妙射破網，港足領先2:0。最後贏波如願歸香港，取得今屆賽事首勝後，港足暫位列C組第4位。

本報訊

Twitter 任務 －－－ 感謝美國參議院！！！ （列表已更新）